【笑莫笑悲莫悲】低調置業討論區(329)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

有意成為低智老襯的你，可與低置鑽石專員北川巴聯絡
TG: Cupdio

有意成為低置業主的你，請先傾聽炭巴玉音

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年
「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 何東精神 (團結)
前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛，分化撚，mon-post狗或網軍，請大家多加注意!

該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

【星之谷】「偷雞出租」響警號 遭按證公司罰款

香港地，冇樓買樓，有樓儲樓。不少投資者為求借到盡，甚至「踩鋼線」，以自住名義申請高成數按揭，實質是將單位「偷雞出租」。近日按證公司似乎有新措施打擊，不再純粹追收貸款(Call Loan)，而是強制要求客人額外繳交逾10萬元保費罰款。

正常而言，833.3萬元以下物業只可借6成按揭，不過按證公司提供按揭保險，容許1,000萬元以下物業的按揭成數提高至8成至9成，前提是物業需要自住，在申請表上也要作出聲明。

儘管如此，很多人也會偷偷地把自住樓出租，實行「以租養貸」，自己則另覓居所，例如與父母同住，或另行租樓變「雙租族」。客人Sam就是一個好例子，由於居住於市區的家人在九龍灣有吉房，於是去年他搬回九龍灣與父母同住，而數年前以高成數按揭買入的新界單位，則偷偷地放租。

【遭發現會被Call Loan】

如果單位作出租用途，按揭成數最多只能5成。按證公司和銀行每年都會抽樣寄信給借款人，要求提交水、電、煤等單據，證明物業仍然是自住，同時也要求業主續簽自住聲明。如果借款人未能在指定時間內提交，按證公司便會將物業視作非自住用途，以往慣常做法就是Call Loan。

Sam過去幾年僥倖未收到任何調查信件，而事實上他手持單位過去幾年升值不少，按揭貸款餘額對比現時市值低於50%，即實際按揭成數已低於5成，必要時可以「甩」按揭保險，與按證公司「割席」，毋須補錢情況下繼續出租單位。

退一步來說，就算突然被按證公司Call Loan，Sam自覺不會有任何問題，原因很簡單，只要把物業轉按到另一間銀行便成，亦毋須再申請按保，簡單而言他抱有一種「你吹我唔脹」的心態。

【罰則有加重迹象】

不過，噩夢來了。Sam近月終於被按證公司發現在持有按揭保險下「偷雞出租」，而且應對方式甚辣，不單單是Call Loan如此簡單，還強制性加徵保費，Sam被要求提交逾10萬元額外保費罰款。筆者不知道這個做法是否新常態，還是Sam不幸受到「特別招呼」。毋庸置疑的是，「偷雞出租」確實是違反了當初批出按揭保險的初衷，Sam只能乖乖接受。

【有銀行抽查率達9成】

事實上，除了按證公司每年抽樣調查借款人是不是仍然住在其申請按揭保險的單位外，銀行也會作出抽樣檢查的行動，而且嚴謹度有差別。以筆者所知，某大型銀行抽樣機會率高達90%，客戶實在不宜「膽博膽」。就筆者觀察所得，在4、5年前購入的物業，即使當時以高成數按揭購入單位，現時的欠款/樓價比率大都已降至5成以下，如準備出租的業主，還是先完成轉按再行放租便萬無一失了。

展望2020年，待社會形勢平復後，去年10月政府放寬按揭成數效應料會逐漸展現，800萬元以下物業可申請9成按揭，800萬至1,000萬元則高達8成，高成數按揭申請將會急升，相信審查「偷雞出租」情況較以往更嚴。

最後需要利申，以上分享是筆者觀察所得，並不代理按保公司的立場，一切皆以按保判決為準。

作者子非魚為星之谷按揭首席顧問，現於多份報章及網上平台撰文，著作《按揭達人》，涉足地產買賣及按揭資訊。

星之谷網址：

死老坑

【說不出的未來】低調置業討論區(328)

上一個post

留名

LM

lm

20號

股海一場腥風血雨

700 一日唔見 $30

lm 先

早晨

(轉貼)

屋企人準備換樓
有間連租約盤覺得唔錯
想問下大家買連租約盤有咩要留意?
係咪可以壓下價?

屋企換樓,所以唔使按揭
通常可唔可以用只能做五成按呢樣野黎壓下價?
連租約盤正常平交吉盤幾多?

騰訊呢d妖股

可以用連約黎爭取平少少
估可以平 2-3% 啦

但跟佢咁買就 fat fat 左喇，有時大師會熄燈

申請左邊間

我都等緊hsbc,city, boc,渣打

今日HSBC批左H+1.5 rebate得0.2

而家要H+1.5

痴撚線
我23/6申請HSBC,上星期有OFFER都仲有0.5% REBATE
3/7申請恆生,今日收OFFER得返0.2%

27/6申請HSC先啱

二手做唔做？

今年年頭借 2.8M 有 1% 回同 h+1.3 已經覺得係西 offer, 估唔到而家仲西

我恒生反而有0.5

幾時申請?
我7月申請已經係另一個世界

HSBC BOC 23/6
恒生 27/6

恒生offer H+1.4 rebate 0.5
宜家等睇埋BOC

恆生STAFF話6月同7月申請已經唔同

CCL 17-07-2020 180.81 +1.86

翔龍灣買唔買得過 記得好多強國人
7xx萬 仲有兩房
9龍無咩選擇

港灣豪庭又近大酒店

BOC 27/6
offer H+1.38 rebate 0.8

係咪算可以接受啦？
見大貓有啲已經 H+1.5

尾班車

0.2

唔簽應該越黎越差

今日恒生都係0.2%

房勁細

屋企附近有人確診，
中環返工。

開始周圍都有，正苦為面子唔肯全面停，廢老藍屍信政府，上次無事係好彩，今次叫物競天擇

信政府

有車架嘛
isolate先好

隔離post見到

hibor會唔會跌穿0.2

可惜我揀左多扣本金，凍飲同自助餐要等到賣樓果刻先有得享用

減左1500租俾租客，依家供平800 算對沖返d

本來屋企人今日約左睇樓
因為疫情關係取消左

一間減左一千
另一間就進入第二年生約租客又冇講過乜，就由佢

依家事實上租金跌咗，佢走之後我搵過個都係煩，所以佢話減就減

上星期簽左臨約........

申請左mortgage 未
通常幾多日內申請？

仲有三個月自住果間2房完ssd

諗緊而家買多間兩房，一自住一收租
定係等多幾個月賣左間兩房，買三房

好糾結

買多間收租啦緊係 d錢扣死晒落層樓 無現金流

愈早愈好 一次過報幾間

簽臨約後1-2日內？
同埋大家有無搵按揭中介？
有搵既話搵邊間？

我當年買有搵中介 可以比較下佢地既回贈
都係搵出名果2-3間

幾按供幾年？
我下年想做九按30年
月供成26k...
半份糧有多
唉

借七球？

如果只能二揀一既話，
想住得更舒適就換三房
想快點財務制由就揀一開二

好耐冇入黎
VicF巴打仲係度?

一排冇入黎喇

菁雋開放式額印貨233萬 一年帳賺近兩成
文章日期：2020年7月19日 20:10

屯門「龍牀盤」菁雋自日前錄得有開放式戶以230萬元易手後，最新再錄多一宗額印貨成交。美聯助理區域經理蔡偉傑表示，上述單位為低層33室，實用面積135方呎，採開放式間隔，原業主早前叫價240萬元放盤，議價後，最新以233萬元易手，實呎17260元。不過，原業主去年7月以196.8萬元購入，持貨僅1年，須繳付樓價10%的額外印花稅，即23.3萬元，據悉由新買家支付，即原業主轉手帳面賺36.2萬元或18%。

遲巴點睇未來三房同兩房需求
兩房係咪始終需求大啲？

巴打
我糾結係其實我而家都睇岩幾個兩房盤
大過而家住果到100尺左右
太太單名上會

我諗緊係而家買左先
定係等過幾個月賣左而家住果到先換三房(而家買唔起三房)
定係等睇多幾個月先決定渣住兩層兩房/換三房/換大兩房？
因為而家政治環境同疫情都變化好大

我計劃未來兩年會生小朋友
巴打你地點睇？

前排去左沙田睇樓, 睇左河畔果堆同第一城, 自己大約借盡先400萬, 有150萬多D首期

河畔就岩價D, 400中至尾, 269呎, 呎價好撚貴, 不過個環境唔錯, 高層望遠山, 都開揚, 但交通老尷, 行去沙田圍站都耐, 加上女友番港島, 但個價都幾硬淨

第一城就最平要500中, 首期果到要去盡先上到, 大型屋苑, 都有兩房, 交通同生活配套方便D, 樓望樓景

自住保值係咪都係第一城好D, 但筆直好抆水, 有諗過買河畔上車先, 過幾年換第一城, 是否ON9?

269尺你地真係接受到？
講真第一城500中都係得得果少少 換黎都只係好少少
如果真係budget問題我係你會直上第一城
河畔真係太細同唔方便
一來一回買賣又要錢 租多陣平樓好過

金獅500萬買321呎兩房,大把車出港島....遲d大圍有商場

有真實居住需要既話，先上左三房再諗

同樓上快銀巴既講法近似
一千萬以上三房，會有中產賣樓移民既因素，想升都會有阻力 - 我 office 有同事都係咁賣左樓攪移民。
一千萬以下一或二房，係組織家庭既 minimun requirement 兼有按保幫佢地買，支持力會稍為大啲。

河畔行去沙田圍站都係幾分鐘嗟，都嫌遠？

恭喜

有得簡？？

第一城大dd, 可以住耐d 先換樓

第一城本身就有性價比極佳既大單位

大家覺得今次疫情大爆發會否對樓價短期內（3個月）有小小影響，例如跌1-2%？

應該點都會有小業主減價急賣
少跌係基本

8-9月要換樓
有個岩既盤開540
之前望市價同樣盤大約500-520
諗緊還幾錢好

屋企人無乜經驗
想問下大家意見
還480會否太兇狠？

十年前就得

之前即係2-3月成交？

8-9月買,11月就可以成交
本身層樓已賣,9月成交

我指500-520 係幾時既事

今年7月
今年3月
2019年3月
2018年6月

都係500-520

就咁睇今年2-3月最差都賣緊500-520
出480 太兇猛 除非佢係低層/極殘裝

比我我會500左右講起

感謝!
我都係諗住還500左右

Btw點解18年到而家都無咩點升？

Gogogo 並不是必然

18年6-7月CCI 188.64
19年7月CCI 190
而家CCI 180左右
本身樓價普遍比上述2個顛峰係跌左5-10%左右

而家個CCI仲未反映武肺第三波核爆
我諗黎緊3-4個月落番175唔奇

跟住房屋台幾位阿 Sir 就手舞足蹈黎慶祝

唔明有乜好拗
有D巴真係好激動
人地買貴買平都係自己事
點解要拗到爆血管咁

比我同我媽媽更關心樓價嘅升跌。

租淡一見樓價跌少少好似有金執咁

今日hsbc hibor 0.26

睇咩類型盤。
豪宅加主打大陸人市場，唔止1~2%
例如 柯士甸，九龍站，屯田，元朗，東涌個d豪宅盤。

某部分俾人炒太高，都會回一回。
例如沙田第一城，金獅花園個類。當然唔少得劏房都會俾人劈少少

但正常用家主導，尤其800萬以下2房，我睇企穩甚至微升

其實500-520可能係殘裝/ 其他因素。
依加比之前更難壓價。壓到20算係咁。仲想壓480

兩房需求大
新盤都係清兩房,三房以上未必去得哂貨
上個月我買兩房都唔敢講太多價

股市都未先跌穿前底。證明d人未睇咁淡。
慢磨持平機會大d。

邊區，近唔近黨鐵

係啊。買得真3房(唔係自己間個隻)，都已經係豪宅盤

市區2房閒閒地8xx-9xx萬, 3房就要千幾萬
首期由1xx-2百萬, 變到400萬以上, 差距太大, 冇番咁上下實力都升唔到上去
購買力集中晒係800萬以下, 啫係2房d 單位

尋日俾咗細訂，頂樓
落女朋友名，我唔洗做擔保（但得返66折按保折扣）
會全爆

你地覺得要唔要埋天台好（象徵式收$1 + 律師費）但有任何保養就要業主食

原來落咗訂先係惡夢開始，好多嘢煩

幾多年樓齡？
如果20年下可以考慮要埋

27年

我就係呢種
非市區兩房都唔止800

如果你諗住長住就唔要
如果諗住會再賣出去就要 連天台賣個價高啲
檢查清楚間屋天花有冇漏水情況 有冇水漬

裝修先見真章，唔好咁快叫煩住

就係煩呢樣
女朋友要求都唔少
木紋磚
無印風
換喉換線
要焗爐
最少4呎半床
三人sofa
等等等
但得378實呎

暫時仲係阿公地方
所以有咩事係管業處負責
我可以偷雞用但唔可以放嘢
如果買咗，保養係我食
但可以名正言順放儲物櫃，駁水駁電

咁要有個 layout 先諗點做到

有 budget 就不如搵設計師諗掂佢

直接開估
粉嶺名都
聽講華懋之前出過幾次信問上任業主要唔要（可能都想降低管業處成本）
但佢拒絕咗

好多都係基本啫 唔駛咁恐慌

叫埋佢一齊諗，女人成日諗埋好多不切實際既野
叫佢自己去用呎度下，就知好多野其實實行唔到

無乜budget
得返最多40搞基建裝修傢俬
想死

最貴應該係換喉換電線

廁所廚房要全爆嗎？

大約幾多錢

總之只係keep 返個間隔

華懋樓自行判斷另外當棟樓到咗三字頭，又係業主預備科金大修嘅時候。

咁 40 萬又真係差唔多喇

到時都可能換咗樓了

視乎用料，裝修全爆預1000蚊呎喇
到時揀料，買傢俬電器果時你會覺得d錢唔係錢咁，差果千幾蚊，梗係買靚d喇，結果埋單先發現自己洗大左

唔知呀
我9月尾先收樓
同埋只係5年樓,唔洗換水喉電線

自爆
btw 你個天台係自己屋入邊上定人人都上到去
買左要自己圍住

後者
yes

真
樣樣都想加少少用靚d，最後就會out 曬筆

咁就唔好要個天台啦

Touchwood 講句40個整完間屋
一陣過幾個月風季 有咩天台漏水 自己要比晒錢搞

但連天台就變成特色單位，將來可以賣貴啲

我就係驚呢樣嘢

小甜甜樓+接近30年樓齡+天台
你諗你

佢果隻應該係搭lift到頂層 再有梯行上去
買咪過

咁咪可以人人都行到入去 緊係唔要

最緊要慢慢傾，唔好傷和氣，你地仲要未結婚。。。。

好有同感
上星期就係去睇電視，睇下睇下睇左部A9G

有辣有唔辣
我老公朋友買咗30年樓齡既頂樓單位
天台係阿公既
搞咗幾個月都未開工裝修
因為天台漏水管理處拖住唔肯幫佢整
你唔好以為唔買既話管理處會順攤幫你整
買頂樓同埋最底層係會好麻煩

40萬，你當自己得34，35好了。因為幾肯定會over budget
舉例木紋磚，如果你女友堅持要意大利製，個價錢足足多3倍。

床褥梳化都係
一陣要張真皮梳化同靚床褥，又貴幾倍

二三月陣跌5個percent 左右已經差唔俾人掃晒

海之戀車位月租7000元 貴絕荃灣
文章日期：2020年7月20日 20:18

鐵路物業車位供應向來不足，求過於供下，車位租金節節上升。荃灣屋苑海之戀繼本月初有車位以新高價6300元租出後，最新有車位再刷新區內車位最高紀錄價、以7000元租出。中原高級資深分區營業經理丘漢偉表示，上述為海之戀5樓一個單號車位，剛以月租7000元獲屋苑住戶承租，創荃灣新高。該車位業主上月以305萬元購入，租金回報約2.8厘。

泊街抄足廿日都係6400

買天台理論上只係買個表層使用權，業主只要負責個飾面維修，而天台防水層作用係保護整座大廈點都係阿公負責（除非你人為破壞，例如打左粒釘上去）。

但到實際操作上，大廈法團/業委會好多時見你買左就會先推個責任比你，要出律師信，甚至要上庭告佢先肯整。所以，如果舊樓天台真係唔要好過，而且天台仲有大渠氣喉，上去吸病毒咩⋯

ching 去台灣邊度

想問各位巴打
今日簽正式合約有咩特別要注意?

今日係唔係除左大訂 - 細訂個錢之外
仲要預里印費、律師費?
thanks!!

唔好意思
另外又想問問
唔計裝修, 櫃嗰D 錢
淨係家電, eg 床, 梳化, 雪櫃, 電視 嗰d 要預幾多錢左右先合理?
十萬夠唔夠成屋?

大訂同TAX
律師費係完成交易先比

睇你要求
全部用大陸牌子應該搞得掂

係啊，無人提你架咩？

電視兩部10000
雪櫃5000
梳化3-8000
冷氣三部15000-30000
雙人床架4000(現成）/ 10000(訂造）
床褥 3000
微波爐 2000/ 水波爐 6000
洗衣機 5000
嵌入式電磁爐 3-5000
熱水爐 5-8000
風筒3000
抽濕機 3000
風扇 1000
空氣清新機5000
抽油煙機3000

呢度就10萬多少少

子普巴新居最後有冇整蚊網

有呀，全屋夾埋整左萬幾蚊

有冇話收費係逐隻窗(大細)計定點? 定1個package過咁?

不過其實都最後都係焗整 爭在係幾錢only

逐隻窗計，再跟返大細同款式收錢
趟開款貴過揭開款，露台款又貴過窗款咁
揀左款後，就會逐隻窗度size報價
想平就用曬揭開款，不過平時冇得收埋，會長期擋住個景，價錢差幾倍

研究下先 thx

唔好用淘寶果D就得
試過有FD 淘寶買完返黎自己裝，全部離曬那，裝左仲衰過冇裝

從來都唔淘寶

係驚幫襯咗d公司 但d貨其實都係淘番黎

唯有叫果間公司send 多D ref.睇下
睇下裝得靚唔靚仔

IKEA啲傢俬大家點睇

多款, 有實物任試, 有平有貴, 唔駛等2,3個禮拜就有貨

我都想買IKEA 傢俬算

有唸過但最後無買
覺得IKEA啲傢俱偏大件
平細件嗰啲又好似好簡陋咁
同埋佢啲櫃無乜間隔要自己買啲組合箱裝
其實咁反而仲浪費位置

香港舖啲貨十居其九都係大陸貨黎㗎啦
外國嘢剩係運費都差一大截 貴好好好多
就算佢話係外國嘢外行人又點識verify

Dyson

係架 所以都係唯有搵d"所謂"商譽好d嘅幫襯
or 有熟人用過嘅就最好

大陸野唔緊要 係怕d鋪頭用大陸野但又吹自己幾勁幾勁
跟住收你幾貴幾貴

見淘寶蚊網用磁石幾吸引 可以自己痴

Hibor 要頂到月尾呀!!!

差唔多啦
一部廳一部客房打機

好正常
我都廳房各一部電視

同業拆息0.24

我女朋友同你果個一樣
搞裝修勁煩好彩最後都滿意

聽個裝修佬講
每年9-10月裝修料成本會上升
點解會咁？定係其實昆我？

唔要
維修費可以好金
一陣牽涉啲防水層
有咩要搞好大工程

大家覺得裝修400尺50萬全屋裝修包埋傢俬電器算唔算貴？

答唔到 太因人而異

一枱餐枱 你去IKEA / 實惠買可以1千有找
去買張實木嘅可能要幾皮野

有好多野都係睇下你捨得駛錢喺邊度
有人覺得梳化可以買好d 有人鍾意睇戲打機要電視音響好d
無乜準則可言

裝修一樣

最後用左幾多錢?全爆?

但你裝修得，其實要木紋磚 4尺半床 3人sofa，依d要求都好正常。
有限錢咪盡量揾平價貨d。 除非你女友又要名牌 歐洲磚咁

我之前問恒生都係可以估高10%

4尺半都冇2個人會好迫架
有位買5尺都唔過分

無錯，有得5尺一定上5尺，所以樓上女友要求好合理姐

全爆 連埋傢俬電器35萬

唔算貴哦。正常價

求救。我另一半都係咁。有無咩方法，唔好俾佢整醒

巴打你係咪打算如果睇岩價
你會先買左先
年尾先放而家住果到？

我同你情況差唔多
想睇下你點決定

但你年尾先可以賣
而家咁快睇樓？

我都睇緊
但其實你唔洗太擔心追唔到價？
到時就算出面價位高左
你自住果層都會升

再大都好難擺
唔通間房真係得張床咩

幾耐之前先？

大西北
因為如果我而家搵到岩價盤
我就唔洗等賣而家自住果間就可以買到

但黎緊幾個月經濟同政治環境係點
真係冇人知
我都諗緊買唔買
好糾結

但一方面又擔心如果而家買
未來幾個月

簽臨約只可以殺訂（除非寫明必買必賣），
簽正式就殺訂（大訂10%）之餘，仲可以追差價，買家點都要賠（除非破產），所以撻大訂機會細D

1年前

收完大訂先俾對家撻訂咪收足10%訂(如果對家屎怱痕俾20%大訂，最盡都只可以佢10%),
咁你再計計自己財政穩唔穩

請教下
成交前去驗樓
律師話最尾二三日先去，越遲越好
岩唔岩？

ching婚後睡眠質素如何

其實成交前睇樓主要係睇 交吉 Vacant Possession ,
其他野唔太重要，因為一般都以現況交收（除非臨約另外有寫，或者UBW)

大家係用緊單星盤定雙星盤？覺得邊樣方便好用啲？

廢話，當然知la
咁樓上有人講咗可以退討損失就唔再多講la

但如果有時想整大件野，會唔會唔夠位?
例如雞之類

好似有d雙sink中間係塊隔板
拎走佢就變一個大sink

阿媽用主婦身份同我講 話雙星好用好多 我話想用單星佢好激動
但屋企隻雙星洗鑊要打側洗 又會濺晒啲水出黎 我最唔鍾意

單星盤想浸嘅野自己加個盆，大啲可以放成隻鑊落去洗；雙星盤梗咗，冇得變大
我自己就咁睇

我老婆就係咁諗，所以用左大單盤

考慮緊用地磚定係用複合地板
想問吓大家地磚同複合地板嘅鋪個分別大唔大
同埋複合地板平日需唔需要點樣打理例如打蠟之類
唔該大家

(我唔養寵物）

磚，磚，磚

複合地好處就係腳感好，暖身
但唔可以太濕拖地，曬又唔得壓又唔得乾又唔得濕又唔得
而且會刮花有光面印，但唔使打蠟因為唔打得蠟

你係粗用唔介意就當然無所謂，但粗用就更加應該用磚

利申用緊複合

我呢個師奶都話雙sink好用好多
一邊浸碗浸菜 洗好既碗放一邊sink晾乾又得
一邊隨時用得
洗鑊打側洗唔係問題 係咪都要洗個底同埋邊㗎啦
只要sink夠深開細啲水喉唔好咁粗魯就唔會濺水出黎 我洗咁多次碗都好少搞到周圍係水

但食嘢嗰D係咪都要去返MOS?

對想工作移民既人黎講易搞左好多
之前要搞work visa已經係好麻煩既一件事
不過依家果邊經濟都唔方易搵到工住
6年先享有永久居民福利其實都好合理

BNO個Plan
唔知第一年有無3-4萬人真係會走？

有啦
淡友都唔至咁少啦

如果有4萬以上人走
感覺可能對樓市有下跌5-10%既壓力

巴打們你地好

目標想買7xx萬樓
9龍區
2房

諗緊黃埔定翔龍灣好

大家可唔可以比下意見細佬我

如果有推介歡迎提醒下我 唔該

諗住走咪賣樓
唔走咪供樓
其實無乜好煩

請問我上星期申請，間間銀行係h1.5,到時結果出黎會唔會高過或低過h+1.5?

咩提議咁大整估, 稅局追稅不分時候喎, 唔打俾租客玩既機會增加, 同埋打厘印銀行照道理唔會知

黃埔3x 年樓
同埋無咩盤選擇唔係咁易買到

1516 買唔買既自己去低置區睇下d 慘況
買完果班已經驚到腳震。

而家班AA, 同有d 低置仔仲死撐唱好， 扑水魚去接

而家入市就係賭香港前途

下，厘印點都要打

真心唔明班淡淡講到買樓有問題
要自主有能力咪買，無能力咪租。唔係就住屋企。反工揾錢咪又係想生活舒服d。唔通成世住老家？
手持1層半層樓 其實驚d咩？？

老母知我買左樓，一有咩新聞，就煩9我。
屋企有個超級大淡友，該如何自處

而家暫時有無跌穿銀行估價?

我都係，每個月重儲到皮幾兩皮生活質素一定好過之前

想問下大家
兩個人住無小朋友無私隱問題
為咗慳位，將房門，廁所門，廚房門轉做趟摺門（類似巴士門）好唔好
會唔會有隔味或隔冷氣不足嘅問題？

有冇巴絲試過雲石地板翻新？求推介

校網一唔一樣

翔龍灣better

以前屋企廚房同埋廁所都係趟摺門
無乜特別
房要用黎訓覺都係做返正常木門

廚房跟例要防火門。

大門電子鎖有冇推介

無問題不過唔好睇囉

房門最好唔好啦
2條友生活作息又唔一樣。
有時一個未眼訓係廳到，有個門隔一隔音，想訓個個都無咁應聲。

我自己反而無睇得咁淡，最多都係平，或者微跌。
但而家我老母真係好q煩，岩岩香港大爆發，街又真係多左好多鋪執笠。成日講講講有幾多人失業，又有幾多宗確診數字

我知佢係出於好意，擔心我。但真係好撚煩

翔龍灣新但交通唔方便
黃埔舊，業主立案法團西，但交通方便，配套足

但翔龍灣個則都幾西下
2房內竉好細，親身睇下接唔接受好d

之前好似有人開post傾

都係買返Samsung
再唔係去公海望下，出面有講大門鎖post

如果私樓保安唔錯 其實三星都夠用

個人覺得三星啲款靚仔啲

其他公司都有唔錯既款 三星有啲款好膠 不過價錢反映一切 要3鎖頭加金屬就一定貴

追哂post好似無咩大道理淨係話唔好揀yale

其實需唔需要咁勁
同埋真係唔知保安好唔好

我自己買左Samsung DP609

連裝幾錢左右？邊到買？

Plc到買，連裝4600

黃埔 個口價貴過頭
$19xxxft
貴過新樓

黃埔兩房你指389尺果隻？如果要成萬9蚊尺真係不了

466果隻
要萬9呀

仲好硬口價 間間都係咁

389實尺呀，如果466係實尺就算800萬都唔洗萬9啦

係wo
389 未訓醒

三星609 or 739?

元朗賣緊3900連裝

斷估佢都唔會出港島裝

739差個app同RFID卡 好似都無乜用？

會，問左，同價錢

739好似最近岀既新款？
個app好似無乜用

簡單裝修執小小嘢，裝修公司收我20萬
我上年全爆先至係30萬

感覺有app就多d漏動

有無address or contact

唔該曬

好日都唔入元朗一次
同埋元朗不了

買嘢姐，又唔係住

plc食水深姐
印象中上海街堆舖頭問過下價都係平d，港島就洛克道
不過609有兩款，小心裝左平果款

同一個model都有兩款？
個分別係邊

買左有WiFi被
同埋算啦，聽裝修講都叫我去返plc買
話有保養

如果上一手業主用電子鎖
你地會唔會照用番？
佢俾哂鎖匙我
但驚佢會配定一兩條後備

又係林太山莊 第一城個啲？

HKMC壓測，
睇稅單定係睇月入？
有d銀行就話睇稅單
定要打去HKMC問清楚

我兩樣都有交

問啦, 9成同8成都唔同policy 了

9成，但冇交稅單
交左3個月糧單同同3個月銀行statement

你問得依個問題即係有顧慮，
信念唔夠就緊係換左去啦。

岩岩問過HKMC，
佢話要俾文件稅單同糧單銀行，
銀行批完再上HKMC，

我係擔心糧單同稅單個問題
我心目中個借貸，睇糧單過唔到壓測，但稅單除開12個月就夠過有突

因為有花紅？
要問清楚9成計唔計wo

如果唔係乜special case, 好多雜項, 借8成就稅單, 借9成就糧單, 係又唔講借幾多, 點答你

我借8成，有花紅雙糧

借8成，借360萬左右

有錢最好搵公司搞+買部空氣清新機。
同埋如果唔急搬，最好隔一個月先入。

由第一個低置po開始已經係咁, 點解仲未習慣

你無講錯, 香港嗰啲咪又係用大陸料, 只係人地度得準啲, 裝嵌手工靚啲

唔該哂ching

之前搵資料睇到甲醛好似係會慢慢係啲傢俬到釋放出嚟，清完都係會有

係，一般除甲醛主要都係封住佢，唔比佢滲出來，同有少少分解作用（e.g. 光觸媒），但效果好快無。唔信做完過一個月再度下D櫃內寵。
BTW，D甲醛機，就算好貴個D，其實都唔準，個reading只係靠測量其他野估計

當然，做一次又唔係貴，做下無妨既

何文田山畔1房800萬 4年實蝕逾百萬 (18:11)

文章日期：2020年7月23日

屢錄二手蝕讓成交的紅磡何文田山畔，最新再添一宗損手個案。市場消息指，紅磡何文田山畔一個1房單位，位於2座低層C室，實用面積369方呎，設開放式廚房，連露台，享球場景，最新以800萬元成交，實呎21680元。原業主於2016年8月以約867萬元一手買入，持貨4年，曾向財務機構作物業貸款，帳面已蝕約67萬元或8%，而連同入市稅項及經紀佣金計，估計實蝕約108萬元或13%。

個人意見唔換鎖，即係買自己屋苑保安穩唔穩陣
電子鎖依家3000-5000左右包安裝，我寧願慳d裝修同電器都唔會走去慳個鎖

唔係打手，啫喱唔得咖，你放成房咩
可以諗下買dyson 最新個部crytomic , 一般空氣清新機係靠活性碳吸甲醛，佢有之餘，另外仲有項新專利分解甲醛。

CCL 24-07-2020 181.77 +0.96

真係好痴線
下個信心關口係咪中美關係

其實3年前到依家只係升左5-10%左右..有啲更加冇乜升過咁滯..疫情已經㩒住咗個升幅.. 遲早都要爆返上去

咁老實講CCL滯後2-3星期
武肺本土真正大爆都係2星期既事
再加上中美關係鑊鑊新鮮鑊鑊甘
都幾肯定黎緊半年樓價無力爆上去
但亦都唔會大跌
似高位橫行

本來一定係繼續爆升
如果唔係貿易戰加送中加武肺
CCL而家至少210
不過今次中美玩到咁大
有機會有意料之外既事發生

不過我短期都睇淡 始終負面因素太多 要市場正面番起碼要疫情後同美國大選後先得

月蛾同支那辦唔會比個市冧，因為廢老公務員同支那辦手持大量物業
要佢地嘔返d貨推冧個市，除非美國制裁香港中資銀行同香港大量官員，搞到銀行call loan

銀行call loan就未必會 但唔知林奠佢樓價跌條低線係邊 政府都仲有幾招出既例如取消AVD BSD

10%?15%?
我諗政府一定唔會比樓價跌多於25%,呢個肯定

係
真係睇中美點
如果癲到熱戰
另一個講法

好彩目前未有換樓需要，
唔係又唔知點咁。

熱戰希望唔會發生啦 真係開戰 唔好諗樓市諗下條命仔先 WWIII既話走去英美澳加中日韓都無一幸免

響銀行角度
如果制裁引發取消大量戶口同嚴重擠提，先有可能call loan，所以ff下好比較低可能發生

取消SSD去返全民摸貨時代lo

如果主人房同客房相連，拆牆用衣櫃間牆啦

係, 呢個時候一定係窮撚死先, 有錢人好安全
唔好咁有信心WWIII黎就可以把握機會發達, 唔死已經執返身彩

我都諗住房加廁所轉用趟摺門，之前去旺角d鋪見過好似幾好。可以間房用多好多位

我個間都係中銀比其他銀行估高10%，但最後有臨約 去恒生一樣估得足

俾人cut撚到無100000credit
我都係出返去先

加長西乙件$200
可唔可以唔加

加長有咩用途？

買得日本傢私好難平
再平D多數都係東南亞或者強國做

果個地段痴線仲咁貴

搵食出去開post，而家無乜新手入嚟

我已有相熟跟開我既 AA - 新手 AA 好難搶到單

By the way 點解咁鍾意做新盤？Perfect competition 之下你同其他人爭新盤單係冇 Edge 既

有樣野想請教下
同業主還價第一下還幾多成功率高？
我跟銀行估價低5%都俾人reject
係咪咁強硬
定跟成交價好d?

業主開價通常都比銀行估價高 5%，即係你大概打個九折，係業主都唔 show 你喇

如果咁講
佢開天價 開高15%
講估價低5%
姐係20%

咁咪一世局住買溢價

既然業主吊高黎賣，即係唔急賣啦，你又唔想追價，咁就唯有搵過第二個盤啦。
老實講，買樓其實都幾講緣份呢回事。

就係好多睇岩都係咁
真係屌左聲

而家啲巴士都唔係用摺門啦落車門興外推再橫開。
室內好睇啲可以考慮有種叫 Barn door 嘅趟門。

Barn Door 好危險，如果有小朋友唔好整，
度門只係靠幾個配件掛上去，
無小朋友可以考慮，但整過個金屬門框好D

你對手（賣家）係人，
無得加減數咁計，
市場氣氛好影響買賣雙方信心，
續而影響成交價

收樓了, 睇落幾企理

Where??

81台又做返買樓節目，
會唔會係樓爆先兆呢？

我係最近低於估價6%買左，唔洗去睇住，直接帶票問AA，10萬ok，唔一定要落1%

同佢講自己心目中邊d屋苑，講明，唔要凶宅，邊間業主肯減，好老實，而家個氣氛實有d急走，決心移民套現先。

總有人企硬，總有人睇淡

同埋唔好低估AA想開單既決心同能力

恭喜曬!
呢種先係正確心態, 明明跌市, 賣家仲企硬就next,
同溝女一樣唔好為一棵樹放棄成個森林

8K全包? 平wor
先問你打算用既銀行, 間律師樓係唔係on list , 唔係既幾平都無用,
BTW, 未比錢, 對家未比份正約 都仲可以炒間律師樓

返工為興趣

要擔保人既話 有機會收多一兩千

要駁腳律師既話，又可能再要多少少

1.包唔包按揭契 (唔包再加多$1-2000, 雜費另計)
2.包唔包雜費 (除左政府收費基本另外收, 有D律師樓會另外收返D行政費, 加加埋埋,都有二, 三千)

我當年一開波都係用經紀律師樓, $10,000 全包, 但後尾有D事要處理,
但我同個師爺對件事既既睇法唔同, 未簽正約前換左另一間大行跟, 埋單貴一倍

無儲開二手客, 點call到客去抽一手

瘋狂R客o個d agent我會避之則吉
個心硬係形住有伏

係街撈客既 AA，我大概唔會覺得佢哋有幾專業

8K如果無擔保契唔算平
5千幾我都見過
以上價錢當然唔包實報實銷費用

所以好想知, 無儲開二手客, 點有一手客源

上連登

有啲短視既 AA 見人想租樓就嫌辛苦，嫌賺得少唔想做

4月開始想睇樓買樓我已經講明唔買新樓
之後搵咗好多AGENT,就算唔同區都會不停SELL新樓
一係就比D唔係我想要嘅盤我

無辦法 都係睇彩數
唔啱就唔好浪費時間去第二間搵過個

我都睇中左ALOT 張枱，但要9千幾，但我諗住budget 10k 連4張櫈

搵咗好多個都係咁
火都o黎,浪費時間
好彩最後搵到我鍾意嘅盤

西亞竟然冇ml

依間野真係頹到呢

我6月申請果陣已經cut左

香港要制裁間間都中招啦, 你唔驚英美制裁中銀? 之前仲點過匯豐渣打名係咪支持國安法

星展, 華僑應該可以無事既

City穩唔穩陣？

下, 就算間銀行要執, 都只可以將你份按揭當資產賣,
有咩條款可以無故call loan ???

其他份 "標準按揭契據" 係HKMC有得download,
係自己嚇自之前可以入去睇下, Item 13, 睇下有咩情況比人call loan
P.s. 有中文版

睇返 page iii

可能你借開二按, 咁就成立

通常都有呢條條文
Call Loan唔使原因

冇ml揾鬼用佢咩

睇左, HSB 無
我個版本仲係跟2003 version

港共咁樣玩法 遲早經濟崩潰
各位供供保重

經濟崩潰嘅，供供又好租租又好，一齊遭殃嘅

利申都係供友

病毒唔分供供租租嘅，大家最緊要身體健康，努力挨過疫情

後生仔死亡率好低
我驚無工開窮死多啲

但會壞腎

大圍個盤應該重等緊開關賣

Citi安全d？

祝各band友同各低置朋友都身體健康

香港人加油！

想問下大家有冇響屋企用岩板造枱面石？好唔好用同埋價錢係點計？（材料好似唔係特別貴但手工安裝會唔會勁貴？）

響呢度訂有得改size
有無人試過改床褥? 會唔會形響結構?

想問下有冇人知 收新樓要驗樓，邊間驗樓公司最好?

大家推唔推薦全屋用大陸（淘寶店）訂造橡木傢俬？
質素價錢如何？
有無人上嚟度尺同安裝？
我而家間房搵香港裝修鋪訂造：
3呎半床架連到頂衣櫃
電腦枱連到頂display櫃
窄身將170cm 衣櫃
加埋都$16000(夾層木), 諗返好貴

香港真係窮到得返錢
好想知到時錢都冇會點

之前覺得20年內都唔會窮到錢都冇
但最近真係有呢個感覺

我都成日好似地震魚咁煩躁不安

一樣

香港無錢唔緊要

我買完樓 跟住就郭鞍發 再爆疫情同中美關係
真係有d懷疑人生...

到頂我建議你搵香港整
大陸整,而又出問題時你就中哂招

想請問下差餉及地租點計？睇完網上資料都唔係好明，剩係講估價如果個單位放租出去，大約可月租幾多，然後分開四季收錢。但自己有無得計呢條數？

簡單講差餉物業估價署會按一籃子因素估你間野出租一年值幾錢（i.e.應課差餉租值）

一年差餉 = 應課差餉租值 x 5%
一年地租 = 應課差餉租值 x 3%

每年4月至翌年3月分4季咁收。

估嘅因素比較重，
你可以話有得計（參考隔離左右），
又可以話無得計（估出黎）。

多謝巴打，你整個list 易明如多

做咩要自己計?
上返政府個物業資訊網比幾十蚊就有:

佢裝修時未一樣，理得佢，最多送耳塞俾小朋友

有無ching 近一兩星期申請nortgage? 上星期簽臨約，星期五去律師樓比大訂 岩岩好月尾出糧，諗住下星期去銀行申請， 問星星 幾間大行都係h+1.5 rebate 0.2

同你一樣，最理想offer係BEA，但都唔知批唔批到offer

bea 加埋中介有成0.8rebate, 不過無左ml, 同埋中介話起碼要批個半月以上， 有咩事就麻煩，所以仲諗緊申唔申請好

本身我買完都清袋，所以ML幫唔到幾多，但如果時間緊迫就當然係批咗既mortgage重要，費事因小失大

H+1.4 rebate 0.5

注意個人資料私隱呀。

太保係裝修佬，唔知係咪因為咁而得10萬額

註冊成交日日都有，有咩特別

電費因為冇人抄錶用返上年個用電量收錢
上年裝修緊用得幾度電
疫情完個陣，抄返錶實過萬電費

儲定錢。

cashflow

曡埋心水走佬
依家要做外國勢力先反中亂港到
留喺度等收皮

你終於明白

無得獨善其身

唔好諗咁多ching

供得起就算

最多咪跌10%
供得起有咩所謂

你係乜 plan?

團結香港基金憂4年後房屋供應斷崖式下跌

其實層樓可以賣，只係輸錢走姐。就算股票一樣大把人輸錢走啦。
你真係咁驚點解唔沽貨走人。買樓又唔係必賺，投資可升可跌。

H+1.245%

個 rate 好低喎

上年年尾做，仲搭到平plan尾班車

CCL 31-07-2020 181.69 -0.08

我係佢id 見所有野無哂

例如？

要賺的話機會處處
有冇錢而已

以上沙中線會升，又係有冇能力而已

40 年山坡上既單棟樓

好似成日推呢間

我覺得消費品平咗少少，但日用品食品，必需品呢啲係冇平過，仲貴咗，可能係運輸成本增加啩

自從去 decathon 同 u記買運動用品後就冇買 n記a記啲衫，貴咁多....
最近都趁特價買咗啲運動衫褲呢一兩年著 特價抵買

Google 咗位置喺鑽嶺同匯豪山中間，唔知算唔算鳳凰新邨堆樓，經蒲崗村道行上多幾分鐘就係慈雲山

隔離鑽嶺收購都收萬一賣出去20000呎啦
800幾萬成700呎市區根本無可能
沙中線之後肯定唔係呢個價

我鍾意買鞋，但款款都要食炒價冇平過

秀芳花園本來都唔係矮，重建地積比放寛到幾多倍？四十年樓水人博收購？你話俾人聽大件抵住都仲 OK 喎新手 AA

想咁玩我返去土瓜環仲值搏

利申果頭街坊

邊句講過博收購
只不過係隔離收都萬一幾抵不過無能力而已
完

一早失左啦
唔好咁純情好唔好

沙中通車關個個位咩事
利伸黃大仙住左30年

個位勁吊腳，行去黃大仙同鑽石山都勁遠，同埋係正斜路係未業主想吹奏出貨

鑽嶺發展商都以沙中線作賣點
事實個到幾近下(我都唔係自己老作)
靜中帶旺
無下面咁繁忙

正如鑽嶺發展商所講個到行落去沙中線係幾近下
鳳德行落去仲近
你個人意見就無所謂啦
我都係跟資料講

試下由鑽石山站行上去？
行落去落斜就比較舒服囉

發展商話乜你就信乜

斜路黎喎哥仔

裝修用咩app 去設計好

收樓後啲水電煤
agent 搞定自己搞好

有無人試過唔睇樓就買？定係點都睇一次穩陣

yes 好簡單

問下agent 幫土唔幫，
唔幫自己搞都好容易。

佢話幫我搞
又唔好意思推佢

你想自己搞咪同佢講，
佢可以做少d野有咩所謂。

如果臨約無特別寫明，
個租客唔走，應該賣家大鍋D wor
買家遲左成交樓價跌上唔到會就另一個問題，無得賠

攬炒咖jer, 告業主就一定告梗。

大家兩公婆月入合共幾多先夠膽買樓。同埋手頭要幾多

想買500左右樓，如果唔得就居屋

其實真係主要自己供得舒服
個個職業家庭背景都唔同 好難講

已經上左律師樓俾左大訂, 申請左2間銀行按揭,之後係唔係等銀行批按揭,批左之後再上多一次律師樓同銀行簽野?

我係業主但覺得呢排租樓會好爽，兩萬租到成千萬既樓，唔明D大業主笑咩嘢。如果唔係怕煩都想租間靚d玩下。

2萬，又唔駛比管理費，又有公司租樓扣稅，計返幾著數。每月萬幾有成千萬既享受

其實佢sell五芳街d工廈可能仲多人問

我都有咁諗過，租樓住，公司可以 claim 40% 但會報稅

計落麻鬼煩就唔攪

想問下 由簽臨約至收樓通常幾耐倒？

2-3 個月

【為自己找一個出口】低調置業討論區(330)

買二手樓預左全爆，收樓日仲洗唔洗搵驗樓師傅上來驗樓？如果自己驗，有咩要注意？

全爆得基本上乜都唔洗驗

其實講左現樓交收
除左間屋俾人惡意破壞
收樓個日驗到滲水溜水呎啲都無辦法

CCP 實攪九臺灣wor,
只係由一個高風險地方去一個中風險地方

你同律師講可唔可以同賣家deal 提早成交 不過d 野唔係你話想快就得, 有時銀行/ 律師做唔切都無用. 不過問下都無壞既

你想全爆，但都值得搵人先 check 下邊啲位要特別留意，同埋樓上有冇滲水落你個單位

先移台灣再移英國，好似都幾麻煩下

如果check 到漏水，賣家要負責跟進？定係都要我自己出錢搞？

700呎66萬一廁變三廁 兩房變四房 客廳仍有空間感 地磚劃分區域

真心，做得相當唔錯

推爆佢

推

Push